大家一齊討論下上海獨立既可行性

獨立條件唔比香港差

民國年代已經係國際都會

匪國金融中心

自己既語言 上海話

本土制造業

大家點睇？

呢排係上海
識左一個上海人幾個外省人
佢地互相憎恨既程度唔會低過香港同大陸人
不過談到獨立問題 佢地都係一笑置之
唔係避談 而係覺得天荒夜談
因為外省勢力同政府勢力太強硬

不過真心希望上海可以獨立
無論文化 歷史底蘊都幾深厚
見到舊時d鬼佬留落黎既建築物 會好葡萄
同時覺得好浪費

五毛點睇共青團民調支持港獨

777好似係上海人

支國 唔同省份的人互屌 不下於 香港屌支國人

是真

香港要獨立
要同樣支持上海，台灣，西藏獨立

有人話上海獨立會好難 最好拉埋浙江

大家又點睇？

上海連遊行示威都唔撚敢
上海正苦話事人全部都係外省佬
上海呢家有一半係外省人
獨立？得淡笑

西藏 新疆 蜀 呢幾個地方一定最易獨立

之前有人提議上海學香港咁搞特别行政區

有好多當地居民都贊成

證明佢哋其實想有更大自治權

sang hae

個概念有啲類似香港拉埋廣東（洲）落水咁

其實拉埋深圳已經足夠

無講錯，香港需要南粵做戰略緩衝，而上海就需要吳越

唔只上海 其實直頭成個吳語區都適合獨立 依家成個江南地區既吳語都就快覆亡咁制

毛賊都話過要將中國人分裂成24個國家

軍隊都冇，獨立

但都要好似香港咁運作，上海特首要由提名委員會提名，選舉委員會選舉

江派冇軍隊？咪撚講笑啦

上海獨立嘅問題係無險可守，情況同以南京為首都嘅王朝一樣，冇縱深。

支那人打支那從來都好狠，上海獨立嘅話，支那會不適一切炸開三峽大壩水淹長江下游，如果地面戰未能取勝嘅話

你估寫小說咩，解放軍的士兵都係服從中央軍委的命令，唔係任何一個將軍的私兵。

表面上係，其實唔係

lm

士兵係，將軍唔係呢

咁都俾你知，但習近平又唔知？中央軍委一紙命令就可以換人啦，對軍權睇得幾緊。

而家真係有個將軍出嚟叫佢的部隊叛亂，我諗第一時間D兵會捉返佢交上去。

反而2廣獨立先係最可行，北有五嶺，左有越南，右有台灣，香港攪第三產業，廣西廣東心臟區攪第二產業，邊界區攪第一產業。武力可以潮汕地區（海陸豐地區）同廣西地區（廣西兵出名強悍）為骨幹。

而且可以加入美帝陣營，補番第一島鏈個缺口，越南-2廣-台灣，如果福建加入埋更好。

打薄希來個陣已經話曬俾全世界知事實係點啦

點解睇軍權咁重要？正正因為管唔住
山高皇帝遠
民國都分唔同軍系啦
中共會冇？咪講笑啦

上海最理想係拉埋周邊一d地方一齊獨立 好多真上海人一路都好唔鐘意共產黨 但敢怒不敢言 佢地都好憎外省人

而大粵 圖博 東突 台灣 香港

上海撚多謝香港巴打支持

內地封鎖曬消息，你又知人地系唔撚敢……？
睇多啲新聞啦……

上海有香港嘅環境，都會同香港差唔多

事實係點？事實咪係冇人肯，尤其官兵唔肯幫薄，周圍攻中南海囉。

然後中央一紙命令，要求薄熙來去北京開會，然後就消失。

王立軍掌控重慶的公安，甚至有權指揮武警。知道自己賴嘢只能走去美國領事館，而唔係糾集佢的部下叛亂。

唔好睇小我哋對支那嘅仇恨

以前仲有但宜家無
如果江派/洋務派奪權成功，最為可能係支那 和平演變
沿海地區落入日美勢力
呢個亦都係當日美國接受支那既原因之一

而呢個可能性隨住習近平 清洗 洋務洋 技術官僚體系而結束
跟住落黎就係天降偉人既傳說

理柒佢咩

挑，係都上水獨立先啦，幾時輪到上海

上海如果唔係中國城市應該會發展好好多
另外我有時都會諗如果湛江冇喺二戰後俾左中國既
依家會係點

獨裁政權加貧富懸殊依個國家一係轉民主聯邦一係分裂, 民主唔知要等一百年定二百年先可能發生, 但後者好大機會係幾十年內發生。

上次去上海,發覺城市規劃有啲似香港

「蝗」依個term都係上海製造

呀媽係女人
根本支那人先係搞到一個城市冇價值嘅主因

香港有城市規劃？

都有嘅

踩港撚on撚9
冇城市規劃嘅就冇屋邨啦屌
細、密度高唔撚代表冇

上海人連香港人都歧視埋

究竟佢哋隻眼生係邊

上海自治運動

上海自治運動是指中國近代以來謀求上海獲得地方自治的思潮及相關實施情況。在20世紀前期的上海清末及民國時期，上海就有實行地方自治的實踐[1] [2]。2006年後，上海復旦大學以及香港大學的部分學者也一再提出讓上海建立類似於香港的特別行政區的自治構想並引發關注[3][4]。之後，因大量外來人口湧入上海導致本地居民的權益受損，上海市民發出希望上海實行地方自治和「滬人治滬」的訴求，並多集中於保護本地人權益、母語及文化[5] 。新華詞典中自治一詞的含義:民族、團體、地區等除了受所隸屬的國家、政府或上級單位領導外﹐對自己的事務行使一定的權力。[6]自治不是獨立，也不是分裂。

市民觀點

2010年以後，大量外來人口湧入上海城市，且外地人取代上海人在政府體系中擔任要職，使上海面對類似香港的問題，部分上海市民眼見「港人治港」的高度自治待遇，同樣希望在上海實現「滬人治滬」[5]，而隨着近年來上海外來人口問題和其他社會矛盾的加劇，尤其在2012年，非上海戶籍人士占海特要求開放異地高考和中考，並擅自在大沽路100號上海市教委門前進行所謂「異地高考約辯」，致使上海市民希望保護本地居民利益的呼聲越來越高。[28][29]另一方面，上海市民擔憂，部分外地空降到上海的官員對上海並無感情，僅僅以上海作為政治跳板，質疑他們是否能夠「當好上海的家」，越來越多的市民趨向於懷念陳良宇執政上海時期的政績，並認為當前上海諸多社會矛盾就是因為陳良宇被政治鬥爭牽連下台引起的

屌

其實中國省市有冇可能行聯邦制?

問咗共產黨未？

自己都搞唔掂 走去叫人獨立
上海人心諗 今次保釣呢 企開d啦屌你老母

民國因為天下大亂，先有機會俾群雄招兵買馬，你注意係招兵買馬。

而家邊個將軍可以擁有私兵？可以自行招募部隊？

仲山高皇帝遠，解放軍係雙重領導，政委同將軍共同指揮調度。

日日都有軍隊宣傳部同佢哋思想教育，忠黨愛國，聽軍委的命令。

佢冇左中國做腹地一定唔會好似今日咁
佢獨左出黎一定柒硬
香港都仲有地利可以同東南亞個D玩

班上海人都痴線，當初改革開放，一國之力谷到你上海肥絲大隻，而家又唔想負責任反哺，呢個世界有咁著數的事？

事實係你冇一紙軍令你要調一個團出黎都根本係冇可能

上海其實唔完全係谷出黎
本身上海地利人口個D都係到
真正谷出黎黎個其實係北京

你咪傻啦，咩派入主中央成為領導人，首先都一定係維護中央的權威！維護天下的完整，將所有勢力都統一麾下。

你假設自己聽日就做總書記，國家主席同軍委主席。成個國家就係你的一部分，點可能容許臥塌之則有他人酣睡！

毛主席年輕時都講咩聯邦分裂，自己坐到嗰個位，就幾辛苦都要打返西藏新疆返嚟！

根本將軍都冇權調兵，解放軍的制度係絕對集權，所有士兵都被洗腦只服從軍委命令。

無論中共幾個執政, 都唔會改革
唔好發夢

江澤民 只係比習近平 思想開明 小小......

但唔代表江澤民會改革
佢執政, 一樣會鎮壓民眾, 一樣會貪污

你地既討論根本錯哂重點

就算江澤民 有軍隊, 都唔代表佢支持上海獨立
因為江澤民, 胡錦濤, 習近平, 薄熙來........所有中共高官, 都係想自己統一統治中國

你地就FF 江澤民 有軍權,然後帶領軍隊令上海獨立
錯到離譜

咁多年的地利人口都係度，點解之前冇發展到今日咁？今日北上廣等大都市的發展成果，係全國人民一齊貢獻而成，班上海佬講到好似得上海人先有份咁

中共特登用全國資源, 去谷 北京, 上海, 深圳呢三個城市出來比全世界人睇

大家好似忘記左一個重點
就係解放軍多數係少爺兵.........上次澳門執垃圾, 好多解放軍中暑訓低

即係話, 根本解放軍就無戰鬥能力
就算你係一個將領, 你叫屬下既士兵跟你叛變......佢地理你都傻, 不如係軍營打J仲好

就算真係有士兵願意跟你叛變, 隨時一行出軍營, 就中暑暈低, 點叛變呀??

中國任何一個城市, 都比香港更難獨立

因為中共可以係大陸殺人
但中共唔敢係香港殺人

例如, 之前香港大學生係 學校貼「香港獨立」, 都無人拘捕佢地
如果有上海大學生係學校貼「上海獨立」, 可能第二日已經失蹤左.......幾日後 發生條屍係河到........公安調查後,證實是跳河自殺死

根本大陸唔同省份都係唔妥外省佬
不過一講到分裂， 個個都會變大中華膠

參考新疆
新疆係1980年代, 就一直武裝起義獨立
又斬人, 又放炸彈, 又攻擊公安局/軍營, 又暗殺政府高官.......
但到左家陣, 一樣獨立唔到

香港有時都會有呢D情況

新界人 同港島人 互屌

不過, 你都唔會支持香港分裂......新界獨立, 港島獨立

係大陸省市之間交流比你想像中頻繁好多
基本上已經係半個利益共同體
咁仲講咩獨唔獨

新疆, 西藏, 內蒙都好多大陸人係到住

有D住係新疆既大陸人, 仲會自稱自己來自新疆
好唔知醜

要不是支那上海就完了？

你以為D大陸人真係好勁?? 全部經濟都係靠谷

屌你老味大陸狗，企開啲啦好撚熟啊？

如果上海成功獨立, 的確可以令中共國力大減
敵人的敵人是朋友, 識唔識??

正如二戰果陣, 蘇聯和美國都是「朋友」, 因為大家都有共同敵人 納粹德國

未有老共之前上海已經係東方都會黎
谷條毛咩
就算老共時期上海一樣係龍頭
不過你話改革開放之後既上海又唔係完全冇靠國家機器力量谷出黎既
一半一半啦

一場文革, 大陸D城市 已經廢哂武力啦

正如東北係 滿州國時代, 是亞洲工業最發達既地區
家陣東北工業 變成死水

四川以前是「天府之國」, 盛產糧食
現在四川只係窮鬼地方........D四川人專門去廣東搵食, 男既做工廠, 女既做雞.......廣東最多四川雞

根本兩樣嘢
大國分裂特別支那根本影響唔到小市民
受損嘅都係既得利益者，小市民憎外省都係因為利益受損問題
香港每個區本身都係近年先俾人煽動得多
根本大部分人都冇利益受損嘅問題，你會唔會住灣仔話市區工俾屯門人搶丫？咪柒啦，一句講晒，本身香港成個規劃就係一個整體，橫跨全港，冇地域分界。你可以係中環返工，但大園住，去旺角行街。三區有事發生都會影響到你
但支那地域大，而且大部分人嘅利益都係留本土，四川地震對大部分支那人嚟講根本可以關你撚事嘅，天津爆炸又影響唔到廣州人。
本身就係俾人洗腦大中華統一先會覺得分裂有問題，本身同你利益冇關，常理上根本冇反對甚至討論嘅理由

就算有咁既運動，中共最後又咪會搞行政區
一講到國際層面，唔會有理由同中共反面，除非有唔同意識形態、獨立既利益大過做大中華膠

一向都支持新界歸深，香港只保留港島九龍精華部分

你都on9，幾多而家的新疆人，係當年解放軍攻下新疆後的駐軍後代，住左超過60年幾代人，耐過你阿爺落嚟香港啊，自稱係新疆人有咩問題？

你都on99，港島九龍新界的利益冇衝突？

班新界人每日都要俾昂貴車費，逼到隻豬咁，浪費幾個鐘，過海去港島返工，已經係衝突啦。

香港點會冇利益沖突。最明顯係富同貧，有錢佬納稅，但很多社會福利都係窮人享受緊。又例如新界佬特權、又霸佔左咁多地，普通市民邊個唔想拎佢地啲地來起屋。

如果有利益沖突就要獨立，香港應該分成公屋國、私樓國、半山豪宅國啦

你都on99，識唔識咩叫資本主義。有錢佬納的稅，就係依靠剝削窮人勞動力所生產的剩餘價值。所謂社會福利只係避免窮人勞動力懶惰不勞動，而利用佢哋壓榨窮人的剩餘價值轉化而成。本質上都係屬於廣大的勞動力。

香港，台灣，上海，廣州 ，南海 成立南中國打柒班北佬

你都on9 ﹐民國以前上海已經係東方巴黎﹐遠東最富裕嘅城市﹐就係因為佢係殖民地有自治權力。國民黨同共產黨征服上海之後江河日下﹐改革開放乜乜乜都追唔返。

上海係東方巴黎因為上海以外的地方混亂，係因為上海以外的地方供血，係因為上海以外的中國人被剝削。

保留界限以南得㗎喇

有得唔比訓咩？
當上面幾個太上皇無到？
同埋你誤解左我既意思
以前資本家係唔會入到黨
放資本家入黨後，佢地會睇唔順眼班紅二代無能但擁有權力，會盡力排擠佢地
等時機成熟/時間拖得長，洋務系/沿海地區累積到一定力量就做到
當然啦，宜家習咪清洗緊呢批人，但代價就係閉關鎖國，經濟下滑
習將全國最搵得錢果班人清除哂
仲可以有咩增長？

其實我都覺得唔係所有大陸人都係蝗蟲 北京上海廣州都有同香港人文化相近既人 所以中國如果可以各獨 對整個世界應該係非常好既事件

當然 天滅中共

有隱性五毛出沒

其實中國d大城市近年果d咩禁電單車禁外地車牌既政策已經係本土既開端
上海算領先，間唔中都有人提出加強自治(當然佢地係會比其他中國人用「反哺」呢個理由屌柒)
但深圳(算中國第三城市)都仲係用歡迎姿態迎接外地人，你就知中國大城市要獨立，十劃都未有一撇

同埋佢地對比香港，佢地公民社會唔夠成熟，同埋冇廣東話呢個清晰符號區別敵我。

我反而想講，中國窮既地方反易分裂機會更大
中國近年有一樣野叫基層崩潰
係西北果邊，穆斯林越黎越大勢力，好多漢人都係咁屌政府成日忍讓佢地
(當然，果班皇漢都唔係咩好野黎)
而內陸果邊，就有d咩鄉賢
政府開始發現，你唔同班圍村大佬包頭大佬打好關係，政府基本上做唔到野

其實發展得越黎越大仲有基督教，但佢地相對溫和

仲有d二三線城市越黎越多果d咩女德班
係真係有家長送個女學d咩女人衣著唔好暴露，女人最好既嫁妝係貞操，比老公打要忍
呢d濕9野
比人個感覺係中國(非大城市)其實倒退緊去中世紀

因為支那人無「信仰」
人天生就需要信仰黎維持關係
所以 伊斯蘭 邪教 法輪功等會發係支那到好大
因為支那國內無類似溫和宗教去競爭同制衡
基督教本來會做到但受到嚴重局限
最危係南疆果邊
歷史上新疆/維吾爾族同伊斯蘭既關係>同中原既關係
宜家支那搞一帶一路象徵住重新打開新疆通往伊斯蘭既道路

大把大中華共狗，就算政府唔阻止都獨立唔到

中國有撚 洋務派 咩

D中共官員/有錢佬 搵到錢, 就會全家移民去洋國, 直接住係洋國
洋務派?? 中共官員/有錢佬 表示理你都on9

香港好多新移民, 都係廣東人
外省人入侵 廣東, 廣東人又入侵番香港